<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tapisserie d'ameublement LE MEUR on Tapisserie LE MEUR</title><link>https://tapisserie-lemeur.github.io/new/</link><description>Recent content in Tapisserie d'ameublement LE MEUR on Tapisserie LE MEUR</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><atom:link href="https://tapisserie-lemeur.github.io/new/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cannage</title><link>https://tapisserie-lemeur.github.io/new/cannage/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tapisserie-lemeur.github.io/new/cannage/</guid><description>Le cannage La canne employée pour la garniture des fonds de sièges est tirée d&amp;rsquo;une plante qui pousse dans les régions tropicales d&amp;rsquo;Orient, le rotang dit aussi tohiti.
Le rotang est passé dans une buse munie de couteaux libérant l&amp;rsquo;écorce en lanières de 0,8mm à 6mm et d&amp;rsquo;une longueur de 3 à 5cm. Avec l&amp;rsquo;écorce ainsi effilée l&amp;rsquo;on obtient la canne, tandis que le coeur de la plante fera la moëlle de rotin destinée aux travaux de vannerie.</description></item><item><title>Contact</title><link>https://tapisserie-lemeur.github.io/new/contact/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tapisserie-lemeur.github.io/new/contact/</guid><description>Claudine LE MEUR
Zone Artisanale Miné Rulan 1
29390 SCAËR
Tel. : 02 98 57 63 87
Fax : 02 98 57 60 93
E-mail : infos@tapisserie-lemeur.fr
Mon atelier, situé à Scaër, ville du sud Finistère à 50 kms entre Lorient et Quimper, est ouvert du lundi au samedi, de 9H à 19H. Veuillez me contacter pour une visite.
Etude et devis gratuits.</description></item><item><title>Couture</title><link>https://tapisserie-lemeur.github.io/new/couture/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tapisserie-lemeur.github.io/new/couture/</guid><description>Pour échapper aux agressions incessantes du monde moderne, nos avons tous besoin pour préserver notre équilibre de nous nicher douillettement, intimement dans un décor que nous aurons choisi, conçu à notre goût.
La diversité de matières concernenant les tissus, la richesse des tons, le chatoiement des couleurs vives, l&amp;rsquo;origininalité de la passementerie permettent de tonifier ou d&amp;rsquo;égayer notre décor.
Pour une ambiance réussie, les motifs, les couleurs doivent jouer l&amp;rsquo;accord parfait.</description></item><item><title>Sellerie</title><link>https://tapisserie-lemeur.github.io/new/sellerie/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tapisserie-lemeur.github.io/new/sellerie/</guid><description>Quelques exemples de réalisations possibles :
Capitonnage de porte de véhicules Réfection de sièges autos avions selles de motos bateaux de plaisance, voiliers Je réalise également des coussins sur mesure pour équiper votre bateau, votre camping car ou autre nid de vacances, ainsi que la literie adaptée (draps housses sur couchage hors norme.)</description></item><item><title>Tapisserie</title><link>https://tapisserie-lemeur.github.io/new/tapisserie/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tapisserie-lemeur.github.io/new/tapisserie/</guid><description>Réfection d&amp;rsquo;un siège Véritable passeur de patrimoine, le tapissier décorateur donne aux sièges usés et fatigués une nouvelle vie. Cet artisan est détenteur d&amp;rsquo;un savoir faire en marge de notre frénésie de consommation. Les matières nobles, solides et durables qu&amp;rsquo;il travaille sont destinées à se transmettre de génération en génération.
Héritière de tout une tradition, je peux exécuter pour vous une décoration qui vous ressemble, aussi bien avec les techniques traditionelles, qu&amp;rsquo;avec les matériaux nouveaux, et ceci dans les règles de l&amp;rsquo;art.</description></item></channel></rss>